{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_078818",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056242",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사인비구 제작 동종 - 의왕 청계사 동종(思印比丘 製作 銅鍾 - 儀旺 淸溪寺 銅鍾)"
    },
    "text": "京畿道義王市清渓洞に位置したチョンギェサにある朝鮮後期の紙だ。2000年に宝物に指定され、大きさは115センチだ。1701年に製作され、重量は700斤だ。元々はチョンギェサで作られたが、1975年に、奉恩寺に移されて再び奉安された。この鐘は青い光を帯びていて、双龍のジョンニュの下に帯ジャンシクデがいる姿だ。終身は長方形で、従僕が膨張した姿だ。鐘の表面構造は上の方にはギョンブに相手がいて、下には口縁部と下大がある。ジョンニュイン双龍は顔と体が衰弱した感じだ。相手の文様はあの扶助の陽刻草花文と4ヨプファムンが細長い幹と調和している。遊郭は新説ユグヮクデと曲線の種油で行われている。菩薩像は蓮花枝を握って雲の上に立っている姿であり、詩文は四ヵ所に詩文なっている。鐘の帯ジャンシクデは同じ太さの二列で構成されている。下垈は蓮花唐草文が装飾されており、軟化を配置し、律動感が感じられる。この鐘はスンジャンサイン比丘の老年期の作品で、銘肝、ギェイル、ヨソクとともにジュソンハヨた。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鐘はどこに位置していますか？",
            "answer": " この鐘は京畿道義王市清渓洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この鐘の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": " この鐘の大きさは115センチです。"
        },
        {
            "question": "この鐘は何年に製作されましたか？",
            "answer": " この鐘は1701年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この鐘の重量は何斤ですか？",
            "answer": " この鐘の重量は700斤です。"
        },
        {
            "question": "この鐘は何の青い光を帯びていますか？",
            "answer": " この鐘は青い光を帯びており、双龍のジョンニュの下に帯ジャンシクデが描かれています。"
        },
        {
            "question": "この鐘にはどのような文様がありますか？",
            "answer": " この鐘には扶助の陽刻草花文と4ヨプファムンが細長い幹と調和した相手の文様があります。"
        },
        {
            "question": "この鐘にはどんな遊郭が施されていますか？",
            "answer": " この鐘には新説ユグヮクデと曲線の種油で行われた遊郭が施されています。"
        },
        {
            "question": "この鐘に描かれている菩薩像はどのような姿をしていますか？",
            "answer": " この鐘に描かれている菩薩像は蓮花枝を握って雲の上に立っている姿をしています。"
        },
        {
            "question": "この鐘の帯ジャンシクデはどのように構成されていますか？",
            "answer": " この鐘の帯ジャンシクデは同じ太さの二列で構成されており、下垈は蓮花唐草文が装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この鐘の製作者は誰ですか？",
            "answer": " この鐘はスンジャンサイン比丘の老年期の作品で、銘肝、ギェイル、ヨソクとともにジュソンハヨた。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 377
    }
}